大角嘴樓裂路陷 港鐵拒認賬

2018年08月09日

大角嘴樓裂路陷 港鐵拒認賬

■高鐵大角嘴區工程開始後，多幢樓宇出現裂縫。資料圖片

【本報訊】鐵路工程導致鄰近民居出現沉降並非首次。造價近千億元的廣深港高鐵香港段走線途經大角嘴，該區的工程開始後，曾經有街道路面出現一條10多米的裂痕，並有多個位置出現路陷；鄰近亦有多幢大廈的地台與行人路地磚之間出現空隙，樓宇牆身出現裂縫等，港鐵曾經調查有關個案，惟指全部與高鐵工程無關，居民最終需要自費修葺。

居民須自費修葺

高鐵大角嘴區工程須於地底鑽挖兩條隧道，該區大約有15幢大廈座落於走線之上，曾經有居民指其大廈牆身於工程開始之後出現裂縫，並且越來越闊，由最初只放得下一個5元硬幣，到後來可以放兩個，更指出曾經試過有放在枱面的水杯「一路震到跌落地」；亦有居民表示工程開始之後，兩座大廈之間的接口位出現由地面伸延至天台的裂痕；另外有店主指工程期間商店後巷出現輕微沉降，港鐵工程師當時有到場維修並貼標尺監察情況。

港鐵內部評估報告曾經預計工程會令多幢大廈出現沉降，列出了大角嘴44幢大廈的沉降標準，並就此制訂多項緊急措施；亦預計第二部鑽挖機穿過大角嘴地底時有可能發生危機級事故。不少大角嘴居民曾經要求港鐵跟進工程對居所的影響，惟港鐵調查後指出區內所有個案均與高鐵工程無關，居民最終要自費修葺。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
兩度呃區會 稱監察數據正常

下一則
下一則
高雄氣爆巨災 逾300死傷

獲豁免工程項目 屋宇署無權叫停

政府無要求停工 草菅人命煤氣管沉降超標恐爆炸

兩度呃區會 稱監察數據正常

高雄氣爆巨災 逾300死傷

泛民聯署促陳帆馬時亨下台林鄭包庇「問責有層次之分」

建制派續拒用特權法調查

中科斥港鐵人治破壞制度

工程師學會：或逐黃唯銘出會

港鐵股價跌2.6% 大行睇淡

港鐵再隱瞞沙中綫工程醜聞土瓜灣23幢樓大沉降